第193日｜ 緬甸日日都係「血的紀念日」

今日暫時無十二人最新消息, 今日講下緬甸
❙ 好文分享 世道人生：2.28的殷鑑（李怡）
2.28，眾所周知是指台灣在1947年發生的事件，由於戰後光復台灣的國民黨政權不當使用公權力造成民眾死傷，台灣本省人大規模反抗報復，接着政權濫殺濫捕本省精英、平民，實行白色恐怖，掀起省籍衝突的先河。

74年後的2.28，出現了緬甸的「血的紀念日」，這一天緬甸軍隊鎮壓各地示威民眾，共造成23人死亡。香港也在這一天上演了最大規模的「國安白色恐怖」， 47名民主派人士突遭港警以「串謀顛覆國家政權」罪逮捕起訴，引發國際社會關注。

台灣的2.28，近年持續推動轉型正義，有不少關於2.28的專著出版。作家顏擇雅2月28日在網頁推薦了兩本書，說看完都很有感觸。兩書分別是陳翠蓮《重構二二八》與司馬嘯青 《邪惡的開端》。

顏擇雅閱讀後的感觸和提醒，對74年後的新「2.28」也有意義。

「太平山頂望落去老襯數唔晒」，正是香港人和1947年的台灣人同樣單純，在政治上對中國缺乏了解的癥結。馬丁路德金、甘地、曼德拉的和平抗爭之所以成功，是因為他們的對手是尚屬文明、殘暴中仍然有道德底線的政權。換上百年來權爭無底線的政權，真的不要那麼天真啦。

台灣近日面對中共的軍事威脅，島內一直估算拜登政府是否會在軍事上保護台灣。美國前副國家安全顧問博明（Matt Pottinger）在離任後的首次公開演說中，固然強調美國應以實質行動協助避免台海衝突，但同時也提醒台灣民眾，「必須了解局勢的重要性與危險性，團結支持領袖，做好備戰工作」。也就是說，不倚靠美國出手，有備戰的自強精神，才會得道多助。

歷史總是不斷重複，權錢色的誘惑，誰可抗拒？「橋唔怕舊，最緊要受」。正如德國哲學家黑格爾所說：「人類從歷史中學到的唯一教訓，就是人類沒有從歷史中吸取任何教訓。」

全文:

❙ 今日緬甸
❗❗❗ Head shot 人數(1615 update): 4人(死亡人數: 6人)
Source: AFP News Agency (Thread)

血腥, 慎入:

❗❗❗拉咗九個記者, 包括外媒
Source: Mratt Kyaw Thu

❙ 關注47人
「國安法」西九一庭文字直播（8）

❙ 最後聯署要人:
中大聯署:
Sim Card 實名制:
❙ Twitter 要人香港影子議會 Hong Kong Shadow Parliament:

第193日, Twitter 戰線:
#Save12hkyouths
文宣

【涉民主派初選47人提堂tweet整合】(最後更新: 3/3 4:45)

政府/議員

國際媒體

#手足或本地媒體

#HongKong(唔係47人)

#CCP

10

#緬甸

push

緬甸人，加油

推

緬甸人: 要死幾多人西方國家先開眼

日日condemn..我真係好憎呢隻字..
今日head shot 嗰個女仔19歲咋

幾有你心

求

貼漏呢張..

國際都係講多過做

CONDEMN..dklm

轉頭去法庭post 貼..

崔

tg拎.

咦, 有返麵麵..

尹少

崔崔

閪閪

狩獵

聽佢哋講, 啲軍人都異常興奮..
好似嗨咗嘢咁

Retweet

小崔

中共話要同香港同生共死

得喇, 佢搞死咗香港
咁佢幾時死呀

因為我地未死

好眼瞓

頂住先

屌你老母美國佬，屌你老母聯合國

retweet

屌睇到圖都想喊

有冇直播

見到又push noti 死人

好似無見到

斷晒網？

我有加愼入

有，今日有

岩岩係twitter見到個19歲女仔中槍張相

好癲

痴撚線...

Push

聯合國同美帝要死幾多個先肯出兵

唔好學香港去送頭啦, 好心痛

兩點前有零星live ...2點後冇乜

無石油分無人會出

link 呢

唉佢哋扮曬自己啲血型喺手度

抄

碌走曬

係到台灣有段17分鐘

可能live 咗一陣，畀人打同拉
佢哋拉咗8個記者

上咗熱

對話，溝通，關注

好心唔好搞咁多嘢，人哋都叫你唔好干涉人哋內政

昂山素姬就讚揚中國長期以來對緬甸的支持不是出於私利，而是為了捍衛公平正義，認為有些國家以人權、民族及宗教問題為藉口，粗暴干涉別國內政，緬甸決不接受這種施壓和干涉，希望中方繼續在國際場合，為緬甸等中小國家主持公道。

有一個緬甸示威者acc 已完
@augieswift

譴責

着住everything will be ok.....

好⋯畀小粉紅report 到ban

係咩畜生先舉報得落

老母

我都好想知

到底要幾多人犧牲 先可以動搖極權一分

仲講石油? 咩年代? 美帝自己係最大出口國！
緬甸唔涉及重要地緣政治(除咗中國)
係唔會有西方國家出地面部隊

無人機斬首另計

究竟要幾厚面皮先可以漠視民意

我覺得武肺連皇室成員同有錢佬都殺倒, 都仲刮唔醒啲自稱民主國家
就除左隕石都冇其他辨法

Mratt Kyaw Thu佢都畀人report 過
有一日佢post 一班昆明飛緬甸嘅人住喺咩酒店

Push 幫手rt

唉〜 心情灰到爆

有冇backup

幾日前，搵搵先

我都係

世界好撚黑暗，上帝最大錯誤就係創造人類

而人類最大的錯誤是拒絕上帝的救贖

關注到死曬

pish

突然想開個On居台

？？

？

如果大家衰國安法，比人釘倉，會做d咩

唱咩K

冇停過 等緊食飯 食完飯繼續

會畀人鬧 我覺得

肥

尹

要唱歌 聽日提堂啦，唱首歌仔爽下先~
Ob Stürm oder Schneit
Ob die Sonnes uns lacht~

你就好啦plan到

泥泥

泥
Anthrax toxin has 3 parts~~

好

人民幣太好味

唔知移民手足需唔需要

Ahnunggrauend, todesmutig, bricht der grosse Morgen an
und die Sonne kalt und blutig, leuchtet unser blutgen Bahn

你咪呀

我會負皮上一頁

呢
泥

呢啲勁似暴發戶

又推推下瞓咗

依家搵嘢食

RT

上帝最大嘅錯誤係無塞翠翠返佢老母個西度

真係唔知要死幾多個

真係

可能會變咗勁多五毛入去打飛機

如果係你 應該一大班人追擊你

唉

如果係我會畀人以為偷咗ac

你係佢哋頭幾個狙擊對象

佢真係

係咩

仲有通街巴

係呀

我見唔到

乜我有咁出名，竟然可以同佢齊名

未齊名嘅，不過都係on the list

唔係佢開啲post 都見到佢個名

通街巴同基巴齊名

幫你吸注意力

我又嚟亂入啦

TVB post I am ready
話說淚淚都抖咗好耐喇喎

油油

吹

瞓咗兩粒鐘

青未收工

睇怕塞車

塞車會上水，似係未收工

勤力過哥哥

哩個阿婆應該屈機過99%香港人，真正的＂好打得＂

咁少

夠喇

完全block晒班波台

咁盡

Block唔哂㗎

Block咗好多，所以見唔到佢地狙擊

我完全block 幾個咋

武肺偽人施匡翹加盟TVB：我係曾志偉超級粉絲

6-7個到啦

可能有事忙緊，你召喚吓佢

咩狙擊

上面有人話我已經榮升波台狙擊嘅list

兩個

得閒幫我睇下，費時眼冤

rt

same

RT咗未

費時眼冤

好少姐

掛住佢

我有冇份

睇少好多垃圾

崔姨

教我溫書

簡單啲嚟講set deadline先 然後每日有啲目標咁溫

學到嘢

夠鐘做asm

好忙囉你

唔想做

提佢做 我等陣溫書

F咗佢咪唔使做

好提議
測驗攞高d分就可以打和

印仔上身？

通街巴

佢嘅分身

rt左 天氣涼，全部同我著多件衫

真係好撚凍，我咗件短袖加薄冷衫咋

快d著衫

晚晚收工都凍到癲

未返到屋企

三月都仲凍嘅咩

鄒家成：互相支持，永不放棄

好大風

一到黃昏就大風，凍到仆街

三月但打風咁款

諗名巴

諗吓巴

行緊去搭車 大風到

都好嘅 好過又熱又焗

殺人政權
人民必須推倒

港女怕凍咩？ 你唔係又著短褲短裙呀嘛

牛 原來牛牛無hi

裙，咁都估到？

連仔整返個喇

青

42吋長腿（包埋身高）

你又知

呢d氣溫岩岩好，仲有少少風好舒服

因為見到你嘅高度啱啱好生到有42吋長腿嘅人嘅腳度

唔好跟蹤我

我同事著羽絨

收工喇？

對姨姨冇興趣

咁痴線

返到屋企 沖完涼啦

我見到呆咗，拉一拉件冷衫

打完飛機？

11:33

一件長袖T 加長褲 乜真係好凍咩

唔洗返工咩

是但啦....住大西北係咁賤架啦

飛機要日日打

痴撚線

不了

仲搭緊車返大西北

我都唔覺好凍⋯
明明朝早好熱
夜晚就凉啲

上身羽絨，下身短裙無黑絲
係咩意思：牛奶要保溫，火腿要保鮮？

Sad

諗兄

狼

摟屌

而家短袖唔覺凍

火腿

qg8

來推同rt

朝早係嘅，入夜有風係真係凍啲

腸仔？又好似唔夠幼喎佢

乖

咁你呢 巴拿馬火腿

我都啱啱沖完

攰
但又唔想訓.....

象腿

準備沖好眼瞓 沖完又要吹頭

崔巴

諗巴

紅腸掛，無火腿咁肥美

deadline fighter

我有時會唔吹

咁都係肥美...

我都唔想成日都說服唔到自己早啲做

唔吹第二日會變雜草

諗

馬丁路德金、甘地、曼德拉的和平抗爭之所以成功，是因為他們的對手是尚屬文明、殘暴中仍然有道德底線的政權。換上百年來權爭無底線的政權，真的不要那麼天真啦。

但畫面會唔好睇，會失去國際G持
同埋未試過又點知和平抗爭唔得
唔通咩都唔做咩

「國安法」西九一庭文字直播（10）

食飯啦

未夠鐘..今日帶飯
有牛扒

唔驚好有咬口咩........

未食，要上堂

唔驚呀, 都好林..
澳洲牛

好痛苦。

食緊

1路上堂1路食

返丁唔係會好有咬唔口咩

都唔會, 所以好正

可惜 夠鐘食飯啦咩

咩事

睇到太多野。

即刻笑咗

亂

Tun weh.

EE

溫緊書

中三

中三, 好耐無見呀

唔好意思

明嘅..

以為你好似惟巴咁畀人ban